<assessmentItem xmlns="http://www.imsglobal.org/xsd/imsqti_v2p1" identifier="q10" title="Ángulo β en el Museo" adaptive="false" timeDependent="false">
    <itemBody>
        <p>En un museo se desea colocar un láser que formará parte del sistema de seguridad y que protege 5 obras de arte que se encuentran en un nicho. El haz de luz emitido por el láser recorre el nicho como se muestra en la figura.</p>
        <p><img src="images/EA_MAT_10_2023_1__page_6_Picture_9.jpeg" /></p>
        <p>Debido a que el nicho es rectangular, los muros superior e inferior forman dos rectas paralelas entre sí. Adicionalmente, se conoce el valor del ángulo γ, y se desea conocer el valor del ángulo β con el fin de verificar la correcta ubicación del láser. Para ello, el administrador del museo realiza el siguiente procedimiento:</p>
        <p>Paso 1. Resta a 180° el valor de γ. Este valor corresponde al valor del ángulo α. </p>
        <p>Paso 2. Iguala el valor del ángulo α obtenido en el paso 1 al valor del ángulo β.</p>
        <p>Una persona afirma que con este procedimiento NO es posible determinar el ángulo β. ¿Es verdadera la afirmación de la persona?</p>
        <choiceInteraction responseIdentifier="RESPONSE10" shuffle="true" maxChoices="1">
            <prompt>Selecciona una respuesta:</prompt>
            <simpleChoice is_latex="False" identifier="ChoiceA">No, porque los ángulos γ y α son complementarios y los ángulos α y β son opuestos por el vértice.</simpleChoice>
            <simpleChoice is_latex="False" identifier="ChoiceB">Sí, porque los ángulos γ y α son suplementarios, entonces suman 90° y no 180°.</simpleChoice>
            <simpleChoice is_latex="False" identifier="ChoiceC">No, porque los ángulos γ y α son suplementarios y los ángulos α y β son alternos externos.</simpleChoice>
            <simpleChoice is_latex="False" identifier="ChoiceD">Sí, porque los ángulos α y β tienen dirección diferente, por lo tanto no serían iguales.</simpleChoice>
        </choiceInteraction>
        <qti:formatLatex xmlns:qti="http://www.imsglobal.org/xsd/imsqti_v2p1">False</qti:formatLatex>
    </itemBody>
    <responseDeclaration identifier="RESPONSE10" cardinality="single" baseType="identifier">
        <correctResponse>
            <value>ChoiceC</value>
        </correctResponse>
    </responseDeclaration>
</assessmentItem>